# Eventy (zdarzenia)

> Odpowiedzi wpisz w odpowiednich plikach, chyba że treść polecenia wskazuje inaczej.
Pamiętaj, żeby oddzielać ćwiczenia komentarzami i pisać czytelny, dobrze sformatowany kod.

## Zadanie rozwiązywane z wykładowcą

### Eventy  (~ 7min - 12min)
Uruchom stronę zadanieWykladowca.html.  Na stronie znajdują się dwa elementy o klasach ```parent``` i ```children```
Stwórz event, który po najechaniu na element ```parent``` pokaże element ```children```. Zauważ, że element ```children``` ma ustawiony display: none w css.
Stwórz drugi event, który po zjechaniu z elementów schowa z powrotem element ```children```.
Pamiętaj o tym, aby nie chować wszystkich elementów naraz.

### Eventy, this, przekazywanie parametrów  (~ 7min - 12min)
Zmodyfikuj poprzednie zadanie w taki sposób, aby chowanie elementu ```children```
było wykonywane za pomocą funkcji ```hideChildrenElement()```. Wykorzystaj wiedzę o ```this```.

Stwórz funkcję wewnątrz funkcji eventu. Wykorzystaj konstrukcję poniżej:

```JavaScript
parent.addEventListener("nazwaEventu", function() {

    function hideChildrenElement() {

    }
})
```
-------------------------------------------------------------------------------

## Zadania do samodzielnego wykonania

### Zadanie 1 (~ 10min - 15min)

Uruchom stronę przygotowaną dla zadania 1. Sprawdź w konsoli, czy są jakieś błędy. Następnie:
  1. Przenieś tag ```<script>``` do sekcji ```<head>```. Zobacz, co się zmieniło w działaniu skryptu. Spróbuj to wytłumaczyć.
  2. Stwórz event ```DOMContentLoaded``` dla elementu ```document``` i przenieś kod do środka tego eventu. Czy poprawiło to sytuację?
  3. Przenieś znowu tag ```<script>``` na koniec pliku &ndash; czy jest jakaś różnica?
Zapisz spostrzeżenia w komentarzu.

### Zadanie 2 (~ 5min - 7min)

Uruchom stronę przygotowaną dla zadania 2. Na stronie znajduje się guzik. Podepnij do niego event, który po kliknięciu spowoduje, że w konsoli wyświetli się napis "Hura! Działa!".
Pamiętaj, żeby wszystko pisać w evencie ```DOMContentLoaded```.

### Zadanie 3 (~ 5min - 10min)

Uruchom stronę przygotowaną dla zadania 3. Na stronie znajdują się trzy guziki i trzy liczniki (elementy ```span``` o klasie ```counter```). Do każdego guzika dopisz event, który spowoduje, że po kliknięciu w guzik przypisany do niego licznik zwiększy swoją wartość o jeden.
Pamiętaj, żeby wszystko pisać w evencie ```DOMContentLoaded```.

### Zadanie 4  (~ 5min - 10min)

Uruchom stronę przygotowaną dla zadania 4. Na stronie znajdują się trzy guziki i jeden licznik. Napisz jeden wspólny event dla wszystkich guzików, który spowoduje, że po kliknięciu w guzik licznik zwiększy wartość o jeden.
Pamiętaj, żeby wszystko pisać w evencie ```DOMContentLoaded```.

### Zadanie 5  (~ 10min - 15min)

Uruchom stronę przygotowaną dla zadania 5. Na stronie znajdują się trzy elementy ```div```. Napisz **jeden** wspólny event dla nich wszystkich, który będzie zmieniał kolor tła tylko w klikniętym **divie**. Użyj do tego słowa kluczowego ```this```.
Pamiętaj, żeby wszystko pisać w evencie ```DOMContentLoaded```.

**Hint**:
Żeby uzyskać losowy kolor użyj poniższego kodu:
```JavaScript
var randomColor = "#" + Math.floor(Math.random()*16777215).toString(16);
```

### Zadanie 6  (~ 10min - 15min)

Uruchom stronę przygotowaną dla zadania 6. Na stronie znajduje się jeden element **div**. Napisz dla niego event, który będzie wypisywał położenie kursora myszy w chwili, gdy znajduje się nad tym elementem.
Wyszukaj zarówno położenie kursora globalne (czyli odległość od górnego lewego rogu okna), jak i lokalne (czyli odległość od lewego górnego rogu elementu).
Pamiętaj, żeby wszystko pisać w evencie ```DOMContentLoaded```.

### Zadanie 7  (~ 10min - 15min)

Uruchom stronę przygotowaną dla zadania 7. Na stronie znajdują się zagnieżdżone elementy. Do każdego dopisane są eventy. Użyj metod ```stopPropagation``` i ```stopImmediatePropagation``` w taki sposób, aby:
  1. Wywoływały się eventy dla elementu pierwszego i drugiego, a nie wywoływał się event dla elementu trzeciego.
  2. Wywoływały się wszystkie eventy dla elementu czwartego i pierwszy event dla elementu piątego.

### Zadanie 8 (~ 10min - 15min)

Uruchom stronę przygotowaną dla zadania 8.
Na stronie znajdują się dwa elementy, które pokazują wielkość okna. Dopisz event do okna (element ```window```), który spowoduje, że elementy te będą pokazywały poprawne wartości nawet po przeskalowaniu okna.

### Zadanie 9 (10 - 15min)

Uruchom stronę przygotowaną dla zadania 9. Prześledź dokładnie kod i przeczytaj komentarze.
Skoncentruj się na każdej linijce kodu. Zastanów się nad taką sytuacją:
Potrzebujesz użyć elementu o id ```b``` wewnątrz funkcji ```innerFuncOne```, żeby zmienić mu kolor.
Jak to zrobisz?
